const quizData = [
    {
        question: "რა მაქსიმალური ფართობი შეიძლება ჰქონდეს მართკუთხედს, რომლის სამი გვერდის ჯამია $30$მ?",
        options: [
            "$100$მ²",
            "$125$მ²",
            "$200$მ²",
            "$175$მ²",
            "$112{,}5$მ²",
            "$225$მ²"
        ],
        correct: 4,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "გამოთვალეთ განსაზღვრული ინტეგრალის მნიშვნელობა $\\int_{0}^{0{,}5e} \\frac{1}{e-x} dx$",
        options: [
            "$1$",
            "$2$",
            "$3$",
            "$ln 2$",
            "$ln 3$",
            "$-ln 3$"
        ]
        ,
        correct: 3,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "ჩამოთვლილთაგან რომელია $f(x) = (\\tan x)^2$ ფუნქციის პირველადი?",
        options: [
            "$ 2 tan x$",
            "$\\frac{1}{3}(\\tan x)^3$",
            "$-x + \\tan x$",
            "$\\frac{(\\tan x)^3}{3\\cos x}$",
            "$\\frac{(\\tan x)^3}{3(\\cos x)^2}$",
            "$\\frac{(\\tan x)^3}{3(\\cos x)^4}$"
        ],
        correct: 2,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "დაწერეთ იმ სიბრტყის განტოლება, რომელიც გადის სივრცის $(1;2;2)$ წერტილზე და რომლის მართობული ვექტორია $\\vec{m}(2; -3; -1)$.",
        options: [
            "$2x + 6 + 3y + 4z = 0$",
            "$x - 6 + 2y + 2z = 0$",
            "$2x + 2y - z = 4$",
            "$x + y + z = 5$",
            "$x + y + z = 5$",
            "$2x + 6 = 3y + z$"
        ],
        correct: 5,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "ელიფსის წვეროს კოორდინატებია $(-3;0)$, $(3;0),$ $(0;-2),$ $(0;2).$ ეს ელიფსი გადაიტანეს პარალელურად $\\vec{a}(-2; 3)$ ვექტორის გასწვრივ. დაწერეთ როგორია მიღებული ელიფსის გატოლება?",
        options: [
            "$4(x+2)^2 + 9(y-3)^2 = 36$",
            "$9(x+2)^2 + 4(y-3)^2 = 36$",
            "$4(x+2)^2 + 9(y-3)^2 = 1$",
            "$9(x+2)^2 + 4(y-3)^2 = 1$",
            "$4(x-2)^2 + 9(y+3)^2 = 36$",
            "$9(x-2)^2 + 4(y+3)^2 = 36$"
        ],
        correct: 0,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "რამდენი გადაღუნვის წერტილი აქვს $f(x) = x^3 \\cdot e^x$ ფუნქციას?",
        options: [
            "$1$",
            "$2$",
            "$3$",
            "$4$",
            "$5$",
            "$6$"
        ],
        correct: 2,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "სიბრტყეზე დაშტრიხულია $\\begin{cases} y > x^2 \\\\ y < \\sqrt{x} \\end{cases}$ ორ უცნობიან უტოლობათა სისტემის ამონახსნი. იპოვეთ რისი ტოლია დაშტრიხული არის ფართობი?",
        options: [
            "$\\frac{1}{3}$",
            "$\\frac{2}{3}$",
            "$\\frac{3}{5}$",
            "$1$",
            "$2$",
            "$3$"
        ],
        correct: 0,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "$y = \\frac{\\sqrt{7}x^3}{\\sqrt{\\pi}}$; $y = \\frac{\\sqrt{5}x^2}{\\sqrt{\\pi}}$; $x = 1$; $x = 2$ ფუნქციების გრაფიკებით შემოსაზღვრული ფიგურა ბრუნავს აბცისთა ღერძის გარშემო. იპოვეთ რისი ტოლია ბრუნვით მიღებული სხულის მოცულობა?",
        options: [
            "$62$",
            "$86$",
            "$76$",
            "$80$",
            "$100$",
            "$96$"
        ],
        correct: 5,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "ჰიპერბოლის ერთერთი ასიმპტოტია $y = 0{,}75x$ წრფე, ხოლო ამ ჰიპერბოლის ერთერთი ფოკუსია $F(-5; 0)$ წერტილი. იპოვეთ, რისი ტოლია ჰიპერბოლის წვეროებს შორის მანძილი?",
        options: [
            "$2$",
            "$4$",
            "$6$",
            "$8$",
            "$10$",
            "$12$"
        ],
        correct: 3,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "პარაბოლის ფოკუსია $F(-2;1)$ წერტილი. ხოლო ამ პარაბოლის დირექტრისაა $x=4$ წრფე. დაწერეთ როგორია ამ პარაბოლის განტოლება?",
        options: [
            "$y^2 + 2y + 12x + 13 = 0$",
            "$y^2 + 12y + 2x + 13 = 0$",
            "$y^2 - 2y + 12x - 11 = 0$",
            "$y^2 - 2y + 12x + 13 = 0$",
            "$y^2 - 12y + 2x + 11 = 0$",
            "$y^2 - 2y + 12x - 13 = 0$"
        ],
        correct: 2,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "დაადგინეთ $x$-ის რა მნიშვნელობებისთვისაა $f(x) = 2x - \\sin x$ ფუნქცია ზრდადი?",
        options: [
            "$x \\in [0; +\\infty)$",
            "$x \\in (-\\infty; 0]$",
            "$x \\in [2; +\\infty)$",
            "$x \\in (-\\infty; 2]$",
            "$x \\in [1; 2]$",
            "$x \\in \\mathbb{R}$"
        ],
        correct: 5,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "დაწერეთ იმ წრეწირის განტოლება, რომელიც ჩახაზულია სამკუთხედში, რომლის წვეროები საკოორდინატო სიბრტყის $O(0;0),$ $A(6;0),$ $B(0;8)$ წერტილებია.",
        options: [
            "$x^2 + y^2 = 4(x + y - 1)$",
            "$x^2 + y^2 = 4x + 4y + 4$",
            "$x^2 + y^2 = 2x + 2y + 4$",
            "$x^2 + y^2 = 2x + 2y$",
            "$x^2 + y^2 = 4x + 4y$",
            "$x^2 + y^2 = 2x + 2y + 2$"
        ],
        correct: 0,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "დათვალეთ $\\int_{0}^{\\pi} x \\cdot \\sin x dx$ განსაზღვრული ინტეგრალის მნიშვნელობა?",
        options: [
            "$0{,}5\\pi$",
            "$2\\pi$",
            "$3\\pi$",
            "$\\pi$",
            "$1{,}5\\pi$",
            "$2{,}5\\pi$"
        ],
        correct: 3,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "$(4m; 1; 3m-1) m \\in \\mathbb{R}$ წარმოადგენს სივრცეში წრფის განტოლებას. იპოვეთ, რისი ტოლია იმ კუთხის კოსინუსი, რომელსაც ადგენს მოცემული წრფე $OX$ საკოორდინატო ღერძთან?",
        options: [
            "$0{,}6$",
            "$0{,}8$",
            "$0{,}25$",
            "$0{,}75$",
            "$0{,}5$",
            "$1$"
        ],
        correct: 1,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "სივრცეში მოცემულია სამი წერტილი $A(1;2;0),$ $B(0;1;2),$ $C(1;0;1).$ დაწერეთ იმ სიბრტყის განტოლება, რომელიც ამ სამ წერტილზე გამავალი სიბრტყის პარალელურია და გადის კოორდინატთა სათავეზე.",
        options: [
            "$2x - y - z = 0$",
            "$x + y + z = 0$",
            "$2x - 3y + 4z = 0$",
            "$3x + y + 2z = 0$",
            "$2x - y + 5z = 0$",
            "$x + 3y - 4z = 0$"
        ],
        correct: 3,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "სად კვეთს ორდინატთა ღერძს $y = 2x + 2 + \\frac{1}{x}$ ფუნქციის დახრილი ასიმპტოტი?",
        options: [
            "$(0;1)$",
            "$(0;-2)$",
            "$(0;0)$",
            "$(0;-1)$",
            "$(0;2)$",
            "$(0;0,5)$"
        ],
        correct: 4,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "ტრაპეცია ჩახაზულია წრეწირში ისე, რომ ტრაპეციის ერთი ფუძე დიამეტრია. იპოვეთ ყველა ასეთი ტრაპეციებიდან უდიდესი ფართობის მქონე ტრაპეციის პართობი, თუ წრეწრისი რადიუსია $R = \\frac{\\sqrt{3}}{4}$ მ.",
        options: [
            "$1$მ²",
            "$1{,}25$მ²",
            "$1{,}5$მ²",
            "$1{,}75$მ²",
            "$2$მ²",
            "$2{,}25$მ²"
        ],
        correct: 5,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "საკოორდინარო სიბრტყერზე მოცემულია ორი ელიფსი: $\\frac{x^2}{25} + \\frac{y^2}{16} = 1$ და $\\frac{x^2}{16} + \\frac{y^2}{25} = 1$. იპოვეთ რისი ტოლია იმ წრეწირის დიამეტრი, რომელიც შემოხაზულია ამ ორი ელიფსის გადაკვეთის წერტილებზე?",
        options: [
            "$\\frac{12\\sqrt{3}}{\\sqrt{17}}$",
            "$2\\sqrt{41}$",
            "$2\\sqrt{51}$",
            "$\\frac{40\\sqrt{82}}{41}$",
            "$\\frac{10\\sqrt{62}}{43}$",
            "$\\frac{40\\sqrt{2}}{11}$"
        ],
        correct: 3,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "რამდენი $(x; y)$ წყვილია $\\begin{cases} 9(x-1)^2 + 4(y-1)^2 = 36 \\\\ 4(x-4)^2 + 9(y-2)^2 = 36 \\end{cases}$ განტოლებათა სისტემის ამონახსნი?",
        options: [
            "$0$",
            "$1$",
            "$2$",
            "$3$",
            "$4$",
            "$5$"
        ],
        correct: 2,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "სივრცეში მოცემულია ორი სიბრტყე $x - y + 5z = 0$ და $2x + 3y + 7z = 10$. იპოვეთ მანძილი ამ ორი სიბრტყის და $XOY$ საკოორდინატო სიბრტყის გადაკვეთის წერტილიდან (სამივე სიბრტყის საერთო წერტილი) კოორდინათთა სათავემდე?",
        options: [
            "$\\sqrt{2}$",
            "$\\sqrt{3}$",
            "$\\sqrt{5}$",
            "$\\sqrt{6}$",
            "$\\sqrt{7}$",
            "$\\sqrt{8}$"
        ],
        correct: 5,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "ცილინრის მოცულობაა $2\\pi$. იპოვეთ რისი ტოლია ყველა ასეთ ცილინდრებს შორის უმცირესი ზედაპირის ფართობის მქონე ცილინდრის სიმაღლე.",
        options: [
            "$1$",
            "$2$",
            "$3$",
            "$4$",
            "$5$",
            "$6$"
        ],
        correct: 1,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "იპოვეთ რისი ტოლია $f(x) = \\frac{1}{x-1} + \\frac{1}{2-x}$ ფუნქციის მინიმალური მნიშვნელობა $(1;2)$ შუალედში?",
        options: [
            "$1$",
            "$2$",
            "$3$",
            "$4$",
            "$5$",
            "$6$"
        ],
        correct: 3,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "$X$ და $Y$ შემთხვევით შერჩეული (თითოეული თანაბრადაა განაწილებული მთელ მონაკვეთზე) ორი ნამდვილი რიცხვია $[0; e]$ სიმრავლიდან. იპოვეთ რისი ტოლია ალბათობა იმისა, რომ $X \\cdot Y \\leq 1$?",
        options: [
            "$\\frac{2}{e^2}$",
            "$\\frac{3}{4e^2}$",
            "$\\frac{4}{e^2}$",
            "$\\frac{5}{e^2}$",
            "$\\frac{3}{e^2}$",
            "$\\frac{3}{2e^2}$"
        ],
        correct: 4,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "რა მაქსიმალური ფართობი შეიძლება ჰქონდეს მართკუთხა სამკუთხედს, რომლის ჰიპოტენუზისა და მასზე დაშვებული სიმაღლის ჯამია $30$მ?",
        options: [
            "$100$მ²",
            "$125$მ²",
            "$12{,}5$მ²",
            "$112{,}5$მ²",
            "$200$მ²",
            "$225$მ²"
        ],
        correct: 0,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    },
    {
        question: "რამდენი ამონახსნი აქვს $\\frac{1}{5}x^5 - \\frac{13}{3}x^3 + 36x + 1 = 0$ განტოლებას ნამდვილ რიცხვებში?",
        options: [
            "$0$",
            "$1$",
            "$2$",
            "$3$",
            "$4$",
            "$5$"
        ],
        correct: 1,
        tags: ["Inequalities", "Exponential"]
    }
];
